この分析システムはソースコードの文字部分が黒文字で書かれていて、
背景などそれ以外の部分が白で塗りつぶされたソースコードの画像から、
画像処理的に行の範囲を求め、Tobiiから出力された視線座標を当てはめ、
視線の行遷移や被験者ごとのデータ依存度などを求めるものです。
いままで使用した入力データや出力データは[グーグルドライブに保存してあります。](https://drive.google.com/open?id=1IlPxh4SGN-274Qbpx-9YM3q9L7QIOUBG)

# 使い方
準備として、入力データなどを所定の場所に配置させます。
 - tobiiから出力させた視線データは```data/input_data/tobii_outputs```に置きます。  
tsv形式で、列はSegmentDuration、RecordingTimestamp、	GazeEventDuration、FixationPointX (MCSpx)、	FixationPointY (MCSpx)で構成されている必要があります。瞬きや画面外を見ていたときのデータはnullで埋められている必要があります。
ファイル名は[被験者名]\_[課題番号]\_[]セクション番号].tsvである必要があります。
セクション番号は第一段階(認知段階)のものだったら1、第二段階(思考段階)のものだったら2が入ります。デフォルトでは第1段階の視線データは無視されます。  

 - ソースコードのスクリーンショットも必要です。```data/input_data/screenshots```に置きます。
ファイル名は[課題番号].pngです。ソースコード部分以外は黒文字でありそれ以外は白塗りである必要があります。

 - 回答/解答データは```data/input_data/answers```。csv形式でファイル名がソースコードで指定されています。詳しくはソースコードとグーグルドライブの入力csvファイルを見てください。

 - 誤差計測データを扱う場合には```data/input_data/errors```に配置させる。ファイル名は[被験者名]\_e[課題番号]-[行番号].tsv。これもTobiiから出直された出力ファイルです。tobii_outputsと同様の列を持っている必要があります。このフォルダ以下の入力ファイルは誤差情報の出力を必要としない場合は必要ありません。

次にsettingフォルダにある設定ファイル(json)の内容を入力ファイルの内容に合わせて書き換えます。
 - error_standards.jsonのcenterYCoordinates配列は各行の中心y座標を表しています。誤差を求める際にはこの中心y座標との差分を誤差と定義しています。誤差情報の出力を必要としない場合は必要ありません。
 - question_structure.jsonは課題番号名のフォーマットと、データ依存関係どの行間にあるかと、行数を設定します。


 このシステムの実行クラスはCodeReadingAnalyzerです。実行すると```data/output_data```以下にcsvファイルなどを出力します。**プログラムを実行するにあたってはlibフォルダ以下のjsonic-1.3.10.jarにクラスパスを通してください。**
 直下にはのデータ依存度(全遷移中のデータ依存関係に沿った遷移の割合)や読解時間を課題ごとにまとめたものが出力されます。  
 ```data/output_data/_被験者ごと```には被験者ごとに集計されたデータ依存度、読解時間が出力されます。  
 ```data/output_data/_line_outputs```には視線座標が対応する行番号に置き換わった個別のデータが出力されます。  
 ```data/output_data/_range_image```には入力スクリーンショット画像上に行範囲がプロットされた画像が出力されます。ただしく行範囲が設定されたかを確認するために使います。
 ```data_output_data/_errors```はErrorsReaderクラスのmainメソッドが実行されたときのみ、視線の誤差情報をまとめたものが出力されます。
